---
extends: _layouts.answer
section: content
title: እስልምና ግዳጅ ጋብቻዎችን ይፈቅዳል እንዴ?
date: 2024-06-08
description: ወንዶችም ሆኑ ሴቶች ውሃ አጣጮቻቸውን የመምረጥ መብት አላቸው፤ እናም የእንስቲቱ እውነተኛ ፈቃደኛነት ሳይታከልበት
  አንድ ጋብቻ ዋጋ እንደሌለው ነው የሚታሰበው።
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 573104
---

ልጅህን ለልጄ የመሰጣጠት ጋብቻዎች በዓለም ዙሪያ በሚገኙ የተወሰኑ አገራት በስፋት የሚፈፀሙ ባህላዊ ልማዶች ናቸው። ምንም እንኳ ልማዱ የሙስሊሞች ብቻ ባይሆንም፥ ግዳጅ ጋብቻ በተሳሳተ መንገድ ከእስልምና ጋር ተያይዞ ይነሳል።

በእስልምና፥ ወንዶችም ሆኑ ሴቶች ውሃ አጣጭ ሊሆኗቸው የሚችሉ ሰዎችን የመምረጥ ወይም አልፈልግም የማለት መብት አላቸው፤ እናም ከጋብቻው ቀደም ብሎ እንስቲቱ እውነተኛ ፈቃደኝነቷን ያልሰጠችበት ጋብቻ ዋጋ የሌለውና ውድቅ ተደርጎ ነው የሚወሰደው።
